安排署任逾兩年 白韞六備受批評 丘樹春終坐正廉署執行處首長

2018年08月14日

安排署任逾兩年 白韞六備受批評
丘樹春終坐正廉署執行處首長

■丘樹春署任執行處首長逾兩年後，昨終獲白韞六「放生」正式坐正。資料圖片

【本報訊】廉政公署2016年爆出時任署理執行處首長李寶蘭劈炮風波，接任的丘樹春過去兩年多以來一直署任執行處首長，外界關注廉署人事更替。廉署昨宣佈，丘獲特首林鄭月娥委任為副廉政專員，並擢升為執行處首長，署任逾兩年後終「坐正」。前副廉政專員李銘澤及議員林卓廷認為有助廉署穩定及符合廉署內部期望。

記者：謝明明

時任廉署署理執行處首長李寶蘭2016年7月因被「降回」執行處處長，憤然離職，由時任執行處處長丘樹春接替署任執行處首長，但丘在剛紮職廉署執行處「一哥」不足三周突請辭，在廉署同袍極力挽留下，戲劇性地在兩個半小時後撤回請辭決定，令全城譁然，事件打擊公眾對廉署反貪信心。

自此以後，廉政專員白韞六以每三個月一次發出授權書形式，授權丘擔任署理執行處首長，至今逾兩年，連同李寶蘭署任時期，廉署執行處首長職位懸空逾三年。至昨日白宣佈，特首委任丘為副廉政專員，即日生效，並於同日擢升為執行處首長，白表示深信丘會領導執行處繼續維持專業水平，有效打擊貪污。根據廉署資料，執行處首長薪級為首長級第五級（D5），意指終「坐正」的丘月薪為239,850元。

內部士氣大振

據悉，廉署內部至昨午白韞六發出內部公告，才知悉丘「坐正」，內部士氣大振，「大家事前一啲風都收唔到，我哋當然高興，佢（丘樹春）係做得嘢，又為人端正，係眾望所歸」。

一直關注廉署內部人事交接的民主黨立法會議員林卓廷認為，這是非常遲來的決定，指應一早決定執行處首長人選，斥白韞六無理不斷拖延，損害廉署及香港利益，他相信丘坐正符合廉署人員期望，「因為喺李寶蘭離職後，大家知道論資歷同各方面才能表現嚟講，丘樹春係合適人選，𠵱家係一個重要時機，畀廉署重新起步」。

林卓廷認為丘「坐正」後需優先處理多宗公眾關注的涉嫌貪污案，「包括UGL案應加緊調查、樓宇維修圍標個案影響市民好嚴重，佢亦都要處理，一啲涉政府最高層嘅貪腐同利益衝突嘅案件，亦都係要嚴肅跟進」。

前副廉政專員兼執行處首長李銘澤指，丘樹春經逾兩年署任後「坐正」，有助廉署內部穩定性，對廉署工作有清晰方向。李認為丘首要工作是堅守廉署44年的肅貪倡廉、公平公正依法辦事宗旨，加強公眾對廉署信心，「以往公眾對廉署評價都係正面，但呢幾年部份公眾對廉署嘅評價無咁正面，佢（丘樹春）需要加強廉署肅貪力度，加強公眾對廉署嘅信心」。

上一則
上一則
陳國強擬戰九西 測試政治篩選底線

下一則
下一則
廉署查UGL遭整肅 林鄭擺平

廉署查UGL遭整肅 林鄭擺平

曾偵破公屋短樁 陳裘大貪案

廉處終於有人坐正，係咪暗示將會對某人開file?

白韞六係中共既人，可以架空ICAC高層職權咁多年.

ICAC而家內部有幾多正直既人？

諗都諗到呢幾年換曬血啦

丘樹春而家上任係心有餘力不足.

過多一兩年再換個自己人上任正式統治ICAC